{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "ఒక దినపత్రిక 16 పేజీలతో రోజూ ప్రచురితం అవుతుంది. ప్రతి రోజున 150:20 ప్రతులు ముద్రింపబడిన మొత్తం పేజీలు",
  "A": 240320,
  "B": 240321,
  "C": 240322,
  "D": 240323,
  "Answer": 240320,
  "Explaination": "పేజీలు x ముద్రితలు  15020 x 16 = 240320",
  "Column9": " "
 },
 {
  "Question": "ఒక హోటల్లో 16 లీ॥ పాలు కలవు. ఒక కప్పు టీ తయారీకి 25 మి.లీ. పాలు అవసరం అయిన 15 లీ॥ పాలతో ఎన్ని కప్పుల టీ తయారగును.?",
  "A": 600,
  "B": 650,
  "C": 550,
  "D": 500,
  "Answer": 600,
  "Explaination": "ఒక  లీటర్ = 1000 యమ్. ఎల్ , 15 లీ = 15000 యమ్ .ఎల్ ,15000\/25 = 600"
 },
 {
  "Question": "ఒక హెలికాప్టర్ గంటకు 600 కి.మీ. దూరం ప్రయాణిస్తుంది. అయిన అది 4 గంటలలో ప్రయాణించే మొత్తం దూరం. మీటర్లలో తెలపండి.",
  "A": 24000,
  "B": 2400,
  "C": 34000,
  "D": 2400000,
  "Answer": 2400,
  "Explaination": "600 x 4 = 2400 "
 },
 {
  "Question": " గాయత్రి ఇంటి నుండి పాఠశాలకు మధ్య దూరం 1 కి. మీ. 875 మీ. అయిన 6 రోజుల్లో నడిచే మొత్తం దూరం ఎంత?",
  "A": "22.5 కి . మీ ",
  "B": "20.5 కి . మీ",
  "C": "25.5 కి . మీ ",
  "D": "22 కి . మీ ",
  "Answer": "22.5 కి . మీ"
 },
 {
  "Question": "భారత ప్రభుత్వం ఏ సంవత్సరంను గణిత సంవత్సరముగా ప్రకటించింది.",
  "A": 2011,
  "B": 2010,
  "C": 2013,
  "D": 2012,
  "Answer": 2012
 },
 {
  "Question": "ఫెలో ఆఫ్ రాయల్ సొసైటీకి ఎంపికైన తొలి భారతీయుడు",
  "A": "శ్రీనివాస రామానుజన్\n",
  "B": "పి.సి. మహలనోబిస్",
  "C": "శకుంతలాదేవి\n",
  "D": "కాప్రేకర్ స్థిరాంకం విలువ",
  "Answer": "శ్రీనివాస రామానుజన్"
 },
 {
  "Question": "1, 5, 3, 8, 6, 4, 7 మరియు 2 అంకెలను పునరావృతం చేయకుండా 8 అంకెల పెద్ద సంఖ్యను. చిన్న సంఖ్యకు గల భేదం?",
  "A": "75308643\n\n",
  "B": 75408643,
  "C": 75308646,
  "D": 75308243,
  "Answer": "75308643\n\n"
 },
 {
  "Question": "5, 0, 2 మరియు 1 లను ఉపయోగించి అంకెల పునరావృతం అనుమతిస్తూ 6 అంకెల మిక్కిలి పెద్ద సరిసంఖ్య మరియు చిన్న సరి సంఖ్యలను రాయండి. ప్రతి అంకెను కనీసం ఒకసారి అయినా ఉపయోగించాలి.",
  "A": "455158\n",
  "B": 450158,
  "C": 455168,
  "D": 455122,
  "Answer": 455158
 },
 {
  "Question": "ఒక మందు గుళికల పెట్టెలో ఒక గుళిక 15 గ్రాములతోనున్నది. 3,00,000 ల గుళికలున్నవి. అయిన పెట్టెలోని మందుగుళికల మొత్తం బరువు ఎంత కిలోగ్రాములలో ?",
  "A": 4500,
  "B": 4000,
  "C": 4200,
  "D": 4300,
  "Answer": 4500
 },
 {
  "Question": "నేనొక 9 అంకెల సంఖ్యను. నా పది కోట్ల స్థానంలో అంకె వందల స్థానంలోని ఉన్న అంకె కంటే రెండు ఎక్కువ మరియు వేల స్థానంలో ఉన్న అంకె వందల స్థానంలోని అంకె కన్నా 5 ఎక్కువ. నా వందల స్థానంలోని అంకె 3 మిగిలిన స్థానాలలో ఒకటి కలదు. అయితే నేనెవరిని ?",
  "A": "511113811\n",
  "B": "511131811\n",
  "C": "511138111\n",
  "D": "511113815\n",
  "Answer": "511113811\n"
 }
]
}